[亞美尼亞式] 香港最新抗爭模式上線啦!

見有巴打整左連儂電視, 我覺得和理非係時候做番D野
建議大家買張香港牌既紅A膠椅周圍坐下,

但係千祈唔好坐係馬路!!!
一見到PoPo就即刻走,轉去第條街坐. be water!

參考:
去年四月，亞美尼亞前總統薩爾克相（Serzh Sargsyan）企圖以總理身份永續權力，結果導致民眾革命，薩爾克相被迫下台。外界稱是次革命為「天鵝絨革命」，皆因過程沒有暴力衝突。

政權軍權在握，薩爾克相為什麼要屈服？當時成千上萬的民眾走上街頭，癱瘓交通，封鎖政府機構，甚至有部份警員軍人參與遊行。薩爾克相起初態度強硬，卻令到示威越演越烈，結果迫於壓力，只得辭職。

說起癱瘓交通，香港人腦海難免重現某些片段，不過亞美尼亞模式有點不一樣。他們幾乎沒有路障，只是以十多人至數十人為單位於城市各處自發堵路，而且在警察執法時大多會配合離去（但可以去附近重新堵路）。路上有不少死火或違泊車輛，而死火當然不犯法，違泊也非刑事。而且，抗爭者不一定要衝出馬路，只要用合理速度橫過行人優先的班馬線，或在守法情況下不斷橫過馬路即可（在香港，15米內沒有合適過路設施，中間又沒有欄杆路障，就可以直接橫過馬路）。

喜歡踩單車的人，也可以在馬路上合法騎行，只要保持單行（但可以佔據一條行車線保障自己安全），而且入黑後配有頭燈尾燈即可。乘客搭地鐵也有權力及理由在月台靜候舒適和有空位可坐的列車。當時的亞美尼亞，多個十字路口塞車，地下鐵全面停駛，通往國際機場的道路（而非機場本身）變成停車場，旅客只能步行。

亞美尼亞人響應運動的手段五花八門。停課罷工少不免，還有各種別出心裁的舉動，諸如免費幫死火車輛修車，高薪招聘現任警察，甚至無厘頭到約定在晚上敲打廚具「發聲」。這些行為多少有助抗爭，但不直接與他人產生衝突，能讓每個市民（甚至政府人員和警員）用不同方式參與運動。確實未必每人都能採取同一手段，但每人都應該有方法去參與。
最後，站在亞美尼亞革命前線的友人說：「我第一天示威時，從沒想過運動會成功。」前景確實黯淡。「若能做到當然最好，否則，就以最漂亮的方式失敗吧。」這是英超球會利物浦的主帥高普在球隊落後予對手三球時所說的話，而對手是「地上最強球會」巴塞隆拿。結果，利物浦攻入4球，反勝巴塞隆拿，最後更拿下歐聯冠軍。而我，是個利迷。

原文來自作者Facebook〈離地札記〉
link:
最緊要令到d popo一落車就上番車, 上番車屎忽都未坐定就落番車